被稱「鬼佬」投訴後遭解僱 洋爆破工程師 控禮頓種族歧視

被稱「鬼佬」投訴後遭解僱
洋爆破工程師 控禮頓種族歧視

曾受聘禮頓的外籍爆破工程經理日前入稟區域法院告禮頓違反《種族歧視條例》。

【本報訊】醜聞不斷的港鐵沙中綫紅磡站工程總承建商禮頓亞洲，前年聯同中國建築國際旗下公司承建將軍澳至藍田隧道項目。曾受聘禮頓的外籍爆破工程經理日前入稟區域法院告禮頓違反《種族歧視條例》，指不但遭詆毀稱呼「鬼佬」，中國建築一方職員更明言因怕溝通問題不想非中國人參與爆破。外籍經理有感不受歡迎及被排擠，向上級投訴後卻遭解僱，故要求禮頓就感情受損賠償20萬元，另賠償過去一年半的收入損失。

記者︰楊思雅

申索人控告禮頓建築（亞洲）有限公司，案件已排期11月8日提訊，他將申請頒令不得公開其姓名。禮頓在截稿前沒回覆記者查詢。
入稟狀透露擁英國和澳洲籍的原告是一名白人，自2010年6月起受聘於禮頓，於2016年8月被指派為「將軍澳至藍田隧道」的爆破工程經理。

感受敵意對待 索償要求道歉

隧道工程由禮頓和中國建築工程（香港）有限公司（下稱中建）聯合承建，申索人隸屬禮頓委派的項目總監，中建亦有派員擔任副項目總監。申索人指自參與工程後一直感到非中國籍僱員受到敵意對待，包括遭詆毀稱呼「鬼佬」，中建職員曾質疑「點解咁多鬼佬參與工程」，更明言不想任何非中國籍工程師參與爆破，因會衍生溝通問題。
申索人坦言人才不足，難以聘請本地爆破工程師，他曾向上級建議聘請兩名符合資格的澳洲籍工程師，但上級以難以辦理簽證為由拒絕。申索人質疑簽證只是藉口，因中建委派的內地工程師同需工作簽證，亦有參與工程。而據他所知，一名受聘禮頓的外籍總監因被質疑不懂說中文而離職。他有感因外籍身份而遭排擠，並指中建趁他放假期間召開工程會議，隸屬於他的中建工程師更擅自聯絡政府修改評核報告。
對於未能參與重要決策，申索人稱很擔心工程安全和質量問題，去年2月向上級表示不滿，但一星期後被終止合約。申索人指受聘期間工作良好，獲正面評價，從沒收過任何警告，認為解僱是源於種族歧視。他透露事後曾向平機會求助，平機會建議雙方調解，但禮頓拒絕。他入稟除索償外，還要求禮頓書面道歉。
案件編號：DCEO16/18

內地生流利英文 KO中大「港獨」學生
2017-09-06

【文匯網訊】 大文傳媒集團全媒體新聞中心綜合報道，香港中文大學日前舉行本科生開學禮，有人未經校方許可，私自於校園多處地方懸掛「港獨」宣傳品，大學的保安人員遂將之拆除。昨日，校內又出現寫有「拒絕沉淪 唯有獨立」的宣傳單張，一名內地女學生出於義憤撕下單張，兩名「港獨」學生見狀即刻上前阻止。

女生表示聽不懂廣東話，繼以用流利英文回應稱：「民主，就是你可以貼上去，我也可以撕下來……我也是學生之一，這也是我的民主墻。」簡直完美KO!

(大公文匯全媒體新聞中心供稿)

做咩貼舊聞